{
    "question": "Harti kecap leukeun apa?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>\"Harti kecap leukeun\" adalah \"Arti kata leukeun\". Leukeun adalah kata yang ada dalam bahasa Sunda. <strong>Arti dari kata leukeun</strong> adalah tekun atau rajin. Jika menemukan kata \"ngaleukeunan\", itu artinya adalah \"menekuni\". Dalam bahasa Sunda ada dua ragam bahasa yaitu yang disebut ragam basa hormat / lemes (halus) dan ragam basa loma (akrab atau kasar). Aturan tentang ragam bahasa dalam bahasa Sunda dikenal dengan sebutan Tatakrama Basa Sunda.\n</p><p>\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p>\n</p><p>Dalam ragam basa hormat / halus ada dua macam bahasa halus yaitu bahasa halus untuk diri sendiri dan bahasa halus untuk orang lain. Kata leukeun dan ngaleuleukeunan bisa diterapkan baik dalam ragam basa hormat ataupun ragam basa loma. Adanya ragam bahasa dalam bahasa Sunda bukan ditujukan untuk membeda-bedakan status sosial orang, tetapi untuk menghormati orang tua dan menghargai orang yang lebih muda atau sebaya.\n</p><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>\n</p><ul><li>Tatakrama Basa Sunda brainly.co.id/tugas/11761324\n</li><li>Tingkatan bahasa dalam bahasa Sunda brainly.co.id/tugas/6748792\n</li><li>Ragam bahasa Sunda brainly.co.id/tugas/320344\n</li></ul><p>__________\n</p><p>\n</p><h3>Detil Jawaban\n</h3><p>\n</p><p><strong>Kelas :</strong> XII </p><p><strong>Mapel :</strong> Bahasa Sunda - Tarjamahan </p><p><strong>Bab :</strong> 4 </p><p><strong>Kode : </strong>12.13.4 </p><p><strong>Kata Kunci :</strong> Arti dari kata leukeun</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-geguritan-bertema-donor-darah-651",
            "question": "Buatlah geguritan bertema donor darah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "puguh ge geguritan mah abdi teu apal ka :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wahyu-maca-buku-bahasa-jawa-ing-jero-kelas-amergo-kepingin-pinter-112",
            "question": "Wahyu maca buku bahasa jawa ing jero kelas amergo kepingin pinter.     pertanyaan pisaen mitutur polane",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wahyu = Jejer<br>maca = wasesa<br>buku bahasa Jawa = lesan<br>ing jero kelas amarga kepengen = katerangan<br>kayaknya gitu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Napa Wahyu Maca buku ing jero kelas?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-apakah-gayung-di-daerah-padang-488",
            "question": "Disebut apakah Gayung di daerah padang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gayung  di daerah padang biasa disebut gayuang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wahyu-maca-buku-bahasa-jawa-ing-jero-kelas-amergo-kepingin-pinter-424",
            "question": "Wahyu maca buku bahasa jawa ing jero kelas amergo kepingin pinter.    pertanyaan peaaen mitutur polane",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengopo wahyu moco buku bahasa jawa ing jero kelas..????? jawab : mergo wahyu pengen dadi pinter<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "opo.o wahyu maca buku bahasa jawa ing jero kelas? amergo wahyu kepingin pinter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-krama-inggilnya-di-desa-itu-hiduplah-seorang-kake-312",
            "question": "Apa bahasa krama inggilnya\u00a0 \u00a0 Di desa itu hiduplah seorang kakek dan nenek\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ing\u00a0desa menika, wonten mbah kakung kaliyan mbah putri.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ing dusun menika , wonten kakung kalih si mbah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ide-cerita-bikin-drama-bahasa-jawa-yg-bagus-apa-ya-582",
            "question": "Ide cerita bikin drama bahasa jawa yg bagus apa ya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maling klontang klantung, Anak Rsj,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tembung-saroja-lan-golekana-tegese-nunjang-palang-owah-gingsi-851",
            "question": "Tembung saroja lan golekana tegese    - nunjang palang\r\n- owah gingsir\r\n- donga puji\r\n- japa mantra\r\n- gagah prakosa\r\niguh pratikel \r\nmakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>campur adhuk = campur bawur\nedi peni = apik atine alias baik hati\nowah gingsir = opo yo ? hahaha...\npadhang jingglang = terang buaangeeet..\nrila legawa = semeleh alias ridho alian ikhlas..\ndonga puji = panyuwun lan ...hehe\njapa mantra = jompa jampi (kaleee)</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-makna-dari-kue-indo-beppa-khas-daerah-bugisdan-apakah-r-781",
            "question": "Apakah makna dari kue indo beppa khas daerah bugis,,,dan apakah resepnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kue ini merupakan makanan tradisional yang memilki rasa manis yang khas dimana rasa golla cella (gula merah; baca : Indonesia) mendominasi kue ini. Kue ini dikenal dengan nama Beppa golla cella karena dominasi bahan adonanya adalah golla cella dan dalam pembuatannya memilki cetakan khusus.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Indo (dalam bahasa bugis)..berarti Ibu/ mama,\u2026dan juga bisa berarti sesuatu yang besar\nBeppa berarti KUE..\nindobeppa berarti suatu kue yang bentuknya besar, begitujuga rasanya yang sangat enak dan menjadi suguhan.<br><br>Bahan:<br>\u00a0Mentega\u00a0 1kg<br>\u00a0Gula pasir Halus 1 kg<br>\u00a0Terigu 1 kg<br>\u00a0Telur 15 Butir<br>\u00a0Minuman(sprite dan sejenisnya..) 1 botol kecil\n<br>\u00a0TBM 1 bungkus<br>\u00a0<span>Coklat\u00a0 secukupnya..</span><br><br>ini klo mau buat banyak :v<br>maaf kalau salah... gk pernah tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-gimana-cara-menanggapi-teman-yang-egois-mau-menang-795",
            "question": "Menurut kamu gimana cara menanggapi teman yang egois ? mau menang sendiri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabar aja ,karna kamu pasti akan mendapatkan yg lebih baik ok",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mencoba membiarkan dia sendirian dulu..<br>Tapi maaf aku gak ada cara yg lain, rata2 kawan aku jga pd egois dan sok2 baik<br><br>mungkin dia cuma mau cari perhatian mu aja, dia cuma mau nge-tes kesabaran mu sampai dmna..<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}